**Q:** Объясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

**A:** AJAX используется для динамического обновления страницы,
чтобы с сервера не прилетала каждый раз новая (или обновлённая) страница HTML, 
а только новый кусок кода, который нужен